移民澳門和移民香港分別(討論埋150個)

1. 香港公民
如果你是香港人，前題是你要有駐澳門的公司聘請，這你就可以獲發工作證，俗稱藍卡，可在澳門工作及居留。你帶備Passort-sized個人照片2張，身份證，澳門的公司聘請你的證明文件，到香港勞工處查詢細節。

但澳門的政策跟香港不同，如果外地人在香港工作滿7年，就可以得到香港居留權；在澳門，工作完結或沒有其他公司聘用的話，就要離開出境。

不過要提醒你，僱主不是說請便能請，澳門特區政府自一九八八年起設立輸入外地勞工計劃，這個計劃容許僱主在無法覓得澳門本地工人填補職位空缺的情況下，輸入外地勞工，包括建造業工人。

任何有意輸入外地勞工的僱主，必須向澳門勞工事務局申請。僱主必須證明沒有本地工人可填補有關空缺，而輸入外地勞工亦不會損害澳門工人的利益。

所以如果你在澳門申請的工作並不需要什麼特別的技能或這份工作沒有嚴重的求過於供的情況下，我想你獲澳門公司聘請的機會近乎零。

試想想哪有僱主會願意這麼麻煩，又要向政府遞申請表，又要有充份的理由說明要請外勞而不能請澳門人，遞交後還要等澳門勞工事務局批准，這段時間職位還在留空等消息，萬一失敗便等於浪費時間。

折衷辦法
不過你還可以用一些折衷辦法。例如你申請投資移民計劃，在澳門買樓置業，就可以拿到身份證成為公民，成為公民便可毫無障礙地在澳門工作。但是由於澳門樓市升值過快過急，澳門行政長官何厚鏵表示，澳門將從2007年４月５日起暫停置業移民的計劃，不會再接受任何新的申請，以便檢討計劃準則。現在唯有要等這個計劃恢復後才可。

2. 香港政府夠唔夠膽改移民政策？
連對大陸移民嘅審批權都冇，近幾年亦都冇人去建議政府要有審批權。

至於大家所講嘅每日150個，其實好耐之前都有：

1983年的每日名額是75個，後來因團聚輪候時間太長，又將九七回歸，《基本法》規定港人內地子女擁有居留權，於1993年增至105個，至1995年再增至150個。單程證名額分予五類港人內地親人申請來港，包括夫妻團聚、照顧無依靠父母、無依靠老人投靠親屬、無依靠兒童投靠親屬及其他類別。

3. 但香港嘅問題係冇審批權，大陸話事之餘，又放寬咗政策，所以乜9人都黎到香港！

最尾一個問題就係，樓主一直都查唔到究竟澳門一日批幾多個單程證？

Ref:

Pish

咁睇都幾難拎澳門身份証
香港身份証對比下就好似公廁
ps,2張都有

結婚都唔一定批

不過最尾機都係葡國果本

新移民過咗7年都係拎葡國？
就正如香港BNO冇咗
澳門98之後都冇變？

唔知,冇留意澳門,我係世襲既
新移民好似唔得?
好似一定要係198X年或以前係澳門出世先得,1990係澳門出世都冇了.
but 可以世襲

1981年以前葡國國藉法係屬地主義，1981年前係澳門出世就自動係葡國公民

1981年以後係血統主義，老豆老母是但一邊有生出嚟個個就可以繼承，就算1999年之後都可以

葡國統計話大概17-18萬澳門人有葡國護照

對比下,英國人真係仆街黎,比本19 bno 撚鳩香港人都算,仲要冇世襲

啱先睇過，移民過去嗰d冇得拎葡國

btw澳門移民真係幾難

冇左9000蚊會唔會放鬆反?

葡國個種殖民統治係偏同化主義，即係起碼制度上視殖民地嘅臣民同本國公民有同等地位

同埋僑民對葡國嚟講都係幾重要嘅經濟支柱，畢竟係西歐嚟講葡國係最窮嘅國家

除非澳門政府冇晒錢，要人投資買樓同埋冇曬d專才啦！

150 隻 支那狗

英國佬好似驚撚咗中國咁。
睇翻單程證配額歴史就知，一味喺度妥協

背後一定有利益呢，英國人擺明賣港

究竟點解澳門可以落閘香港唔得

因為港共

都係屎,正常人係出國

溝個澳門女結婚係咪就可以移民?

7年 每年留澳不少於180天

移民監